1.	通用标准v2版（CC）的安全等级是以EAL来表示的。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
2.	在信息安全领域，CIA通常是指：保密性、完整性和可用性。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
3.	在信息安全领域，CIA通常是指：保密性、完整性和非抵赖性。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
4.	信息安全的威胁主体包括内部人员、准内部人员、外部人员、系统自身等方面。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
5.	安全审计是从管理和技术两个方面检查公司的安全策略和控制措施的执行情况，发现安全隐患的过程。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
6.	计算机系统安全是指应用系统具备访问控制机制，数据不被泄露、丢失、篡改等。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
7.	黑客在进行信息收集时，通常利用Windows的IPC漏洞可以获得系统用户的列表的信 息。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
8.	HP-UX系统加固中在设置ROOT环境变量不能有相对路径设置。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
9.	安全审计就是日志的记录。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
10.	AIX系统加固时，对系统配置一般需要自编脚本完成。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
11.	操作系统普通用户账号审批记录应编号、留档。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
12.	主机系统加固时根据专业安全评估结果，制定相应的系统加固方案，针对不同目标系统，通过打补丁、修改安全配置、增加安全机制等方法，合理进行安全性加强。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
13.	4A系统的接入管理可以管理到用户无力访问的接入。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
14.	Cisco设备的AUX端口默认是启用的。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
15.	Inbound方向的NAT使用一个外部地址来代表内部地址，用于隐藏外网服务器的实际IP地址。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
16.	IPS的过滤器规则不能自由定义。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
17.	IPS和IDS都是主动防御系统。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
18.	Netscreen的ROOT管理员具有的最高权限，为了避免ROOT管理员密码被窃取后造成威胁，应该限制ROOT只能通过CONSOLE接口访问设备，而不能远程登录。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
19.	OSI是开放的信息安全的缩写。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
20.	OSI中会话层不提供机密性服务。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
21.	TCP/IP模型从下至上分为四层：物理层，数据链路层，网络层和应用层。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
22.	TCP/IP协议体系结构中，IP层对应OSI/RM模型的网络层。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
23.	缺省情况下，防火墙工作模式为路由模式，切换工作模式后可直接进行进一步配置。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
24.	入侵检测可以处理数据包级的攻击。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
25.	入侵检测系统能够检测到用户的对主机、数据库的网络操作行为。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
26.	统计分析的弱点是需要不断的升级以对付不断出现的黑客攻击手法，不能检测到从未出现过的黑客攻击手段。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
27.	透明代理服务器在应用层工作，它完全阻断了网络报文的传输通道。因此具有很高的安全性。可以根据协议、地址等属性进行访问控制、隐藏了内部网络结构，因为最终请求是有防火墙发出的。外面的主机不知道防火墙内部的网络结构。解决IP地址紧缺的问题。使用代理服务器只需要给防火墙设置一个公网的IP的地址。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
28.	网络安全应具有以下四个方面的特征：保密性、完整性、可用性、可查性。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
29.	针对不同的攻击行为，IPS只需要一个过滤器就足够了。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
30.	状态检测防火墙检测每一个通过的网络包，或者丢弃，或者放行，取决于所建立的一套规则。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
31.	防火墙安全策略定制越多的拒绝规则，越有利于网络安全。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
32.	垃圾邮件一般包括商业广告、政治邮件、病毒邮件、而已欺诈邮件（网络钓鱼）等几个方面。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
33.	侵检测的手机的被容包括系统、网络、数据及用户活动的状态和行为。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
34.	入侵防御是一种抢先的网络安全方法，可以用于识别潜在威胁并快速做出回应。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
35.	传输层协议使用端口号（Port）来标示和区分上层应用程序，如：Telnet协议用的是23号端口、DNS协议使用69号端口。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
36.	如果Web应用没有对攻击者的输入进行适当的编码和过滤，就用于构造数据库查询或操作系统命令时，可能导致注入漏洞。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
37.	HTTP协议是文本协议，可利用回车换行做边界干扰。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
38.	Mysqldump是采用SQL级别的备份机制，它将数据表导成SQL脚本文件，在不同的MySQL版本之间升级时相对比较合适，这也是最常见的备份方法。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
39.	Oracle的SYS账户在数据库中具有最高权限，能够做任何事情，包括启动/关闭Oracle数据库。即使SYS被锁定，也已然能够访问数据库。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
40.	Oracle默认情况下，口令的传输方式是加密。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
41.	OSI网络安全体系结构的八类安全机制分别是加密、数字签名、访问控制、数据完整性、鉴别交换、业务流填充、路由控制、公正。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
42.	SMTP没有对邮件加密的功能是导致垃圾邮件泛滥的主要原因。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
43.	SQL Server数据库应禁止使用除tcp/ip以外的协议，保护数据库通信安全。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
44.	Web应用对网络通讯中包含的敏感信息进行加密，就不会被窃听。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
45.	对目标网络进行扫描时发现，某一个主机开放了25和110端口，此主机最有可能是DNS服务器。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
46.	访问控制、强制登陆、自动安全更新都属于Window2000的安全组件( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
47.	攻击者可以通过SQL注入手段获取其他用户的密码。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
48.	简单身份验证和安全层（Simple Authentication and Security Layer，SASL）是一种为系统账号提供身份验证和可选安全性服务的框架( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
49.	如果sa是空口令，那就意味着攻击者可能侵入系统执行任意操作，威胁系统安全。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
50.	如果知道Oracle密码长度，用Rainbow表生成器来破解其密码哈希值是绝对成功的。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
51.	网络拓扑分析为检查是否有配置错误项泄露内部IP地址，从而推断网站系统拓扑。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
52.	为了维护数据库中数据的正确性和一致性，在对关系数据库执行插入、删除和修改操作时必须遵循三类完整性规则：实体完整性规则、引用完整性规则、用户定义的完整性规则。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
53.	系统漏洞扫描为检查目标的操作系统与应用系统信息。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
54.	一封电子邮件可以拆分成对个IP包，每个IP包可以沿不同的路径到达目的地。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
55.	用Sqlplus登陆到Oracle数据库，使用slesct username, password form dba_users命令可查看数据库中的用户名和密码明文。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
56.	在Oracle所有版本在安装的时候都没有提示修改SYS的默认密码。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
57.	在SQL Server安装SP3补丁时不需要系统中已经安装了SP1或SP2。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
58.	Oracle默认配置下，每个账户如果有30次的失败登陆，此账户将被锁定。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
59.	对MySQL注入攻击时，经常用到注释符号#来屏蔽剩下的内置SQL语句。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
60.	Web错误信息可能泄露服务器型号版本、数据库型号、路径、代码。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
61.	产品的定制开发是应用安全中最薄弱的一环。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
62.	网上营业厅对资源控制制的要求包括：应用软件对访问用户进行记录，当发现相同用户二次进行登录和操作，系统将要求二次认证，验证通过后提供服务。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
63.	EMC测试盒约束用户关心的信息信号的电磁发射、TEMPEST只测试盒约束系统和设备的所有电磁发射。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
64.	出现在导线或电器、电子设备上的超过线路或设备本身正常工作电压和电流并对线路或设备可能造成电气损害的电压和电流，称过电压和过电流。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
65.	机房应设置相应的活在报警和灭火系统。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
66.	计算机系统接地包括：直流地、交流工作地、安全保护地、电源零线和防雷保护地。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
67.	提到防雷，大家很容易联想到避雷针。其实我们平常看到的避雷针是用来保护房屋免遭雷电直击即防直击雷的。计算机信息系统的电子设备雷害一般有感应雷击产生，英因此防护的方法完全不一样。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
68.	只要手干净就可以直接触摸或者插拔电路组件，不必有进一步的措施。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
69.	防雷措施是在和计算机连接的所有外线上（包括电源线和通信线）加设专用防雷设备——防雷保安器，同时规范底线，防止雷击时在底线上产生的高电位反击。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
70.	信息网络的物理安全要从环境安全和设备安全两个角度来考虑。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
71.	为防止信息非法泄露，需要销毁存储介质时，应该批准后自行销毁。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
72.	机密信息纸介质资料废弃应用碎纸机粉碎或焚毁。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
73.	“一次一密”属于序列密码的一种。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
74.	AES加密算法的秘钥长度为128、192或256位。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
75.	DES3和RSA是两种不同的安全加密算法，主要是用来对敏感数据进行安全加密。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
76.	DSS(Digital Signature Standard)是利用了安全散列函数（SHA）提出了一种数字加密技术。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
77.	PGP协议缺省的压缩算法是ZIP，压缩后数据由于冗余信息很少，更容易抵御来自分析类型的攻击。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
78.	RC4是典型的的序列密码算法。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
79.	安全全加密技术分为两大类：对称加密技术和非对称加密技术。两者的主要区别是对称加密算法在加密、解密过程中使用同一个秘钥；而非对称加密算法在加密、解密过程中使用两个不同的秘钥。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
80.	当通过浏览器一在线方式申请数字证书时，申请证书和下载证书的计算机必须是同一台计算机。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
81.	分组密码的优点是错误扩展小、速度快、安全程度高。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
82.	古典加密主要采用的主要方法是置换，代换。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
83.	基于公开秘钥体制（PKI）的数字证书是电子商务安全体系的核心。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
84.	链路加密方式适用于在广域网系统中应用。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
85.	日常所见的校园饭卡是利用身份认证的单因素法。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
86.	身份认证与权限控制是网络社会的管理基础。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
87.	数字签名比较的是摘要结果长度是否都是128位。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
88.	为AES开发的Rijndae1算法的秘钥长度是128位，分组长度也为128位。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
89.	文件压缩变换是一个单向加密过程。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
90.	现代加密算法可以分为对称加密算法和非对称加密。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
91.	以当前的技术来说，RSA体制是无条件安全的。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
92.	在PKI中，注册机构RA是必要的组件。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
93.	在非对称加密过程中，加密和解密使用的是不同的秘钥。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
94.	在密码学的意义上，只要存在一个方向，比暴力搜索秘钥还要更有效率，就能视为一种“破解”。 ( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
95.	整个PKI系统有证书服务器AS、票据许可服务器TGS、客户机和应用服务器四部分组成。 ( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
96.	最小特权、纵深防御是网络安全原则之一。( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
97.	数字证书是由权威机构PKI发行的一种权威性的电子文档，是网络环境中的一种身份证。 ( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
98.	病毒能隐藏在电脑的CMOS存储器里。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
99.	已知某应用程序感染了文件型病毒，则该文件的大小变化情况一般是变小。( )
A、正确
B、错误
正确答案： B
100.	专业安全评估服务对目标系统通过工具扫描和人工检查，进行专业安全的技术评定，并根据评估结果提供评估报告。 ( )
A、正确
B、错误
正确答案： A
